路透：特朗普或簽署行政命令 封殺華為等中國電訊設備商

路透社今日引述消息表示，美國總統特朗普或會在本星期簽署行政命令，禁止美國企業使用對國家安全構成安全風險的電訊設備，為禁止美國企業與中國電訊設備商華為做生意鋪路。

路透社引述三名知情官員表示，有關行政命令已經考慮超過一年，但一直被推遲，今次亦有可能再次被推遲。行政命令並不會點出具體的國家或企業。報道指出，特朗普或援引《國際緊急狀態經濟權力法》執行行政命令，而《國際緊急狀態經濟權力法》賦予美國總統更廣泛權利，應對國家緊急和嚴重經濟或商業威脅。知情官員表示，行政命令要求商務部等有關政府部門共同合作，商討並擬定一份完整的實施計劃。若果落實禁令，將會令中國與美國貿易戰的關係更見緊張。

美國政府相信，全球第三大智能手機製造商華為技術有限公司生產的設備，可能會被中國政府用作監視用途。

華為暫時未就路透報道回應，白宮及美國商務部亦暫時未有評論。美國一直積極推動其他國家不要使用華為的設備，直指華為「不值得信任」。早在去年八月，美國以身作則通過《國防授權法》，禁止美國政府機構使用華為和中興的設備，以免被監視和破壞通訊網絡。

而在今年 1 月，美國檢察官對華為在華盛頓州的兩個單位作出檢控，指他們密謀竊取美國T-Mobile公司的商業機密。同時，指控華為及其首席財務官孟晚舟涉及銀行和電匯詐騙，違反美國對伊朗的制裁。

雖然美國大型無線公司已與華為斷絕合作，但因華為和中興的通信設備較為便宜，部分偏遠地區的小型運營商繼續使用。美國聯邦通信委員會在去年12月的報告顯示，在少於10萬名客戶的小型電訊商當中，估計有四分之一的成員使用華為或中興網路設備。

聯邦通信委員會於上年四月通過一項提案，禁止在90億美元的政府基金中，撥款購買對美國通信網絡構成安全威脅的公司的設備或服務。聯邦通訊委員會的主席潘吉特（Ajit Pai）於上周表示，他正在等待商務部對禁制公司名單的意見。委員會亦一致投票，否決中國移動有限公司為美國電訊提供服務的申請，並表示正在審查中國聯通和中國電訊公司等同類中國公司的批准。

禁用安全風險野直接bam國家就得